\section{Welke bestaande alternatieve software oplossingen van rapportage tools zijn er?}
Om deze vraag te kunnen beantwoorden wordt er een selectie gemaakt van de alternatieve mogelijkheden. Deze alternatieven worden in kaart gebracht en de voor- en nadelen worden ge\"{i}nventariseerd. Hier wordt een vergelijkend onderzoek gedaan. Als bronnen gebruik ik verschillende vergelijkingswebsites en de eigen webpagina van de oplossing. Alle alternatieve oplossingen worden vergeleken op basis van de volgende onderdelen:

\begin{itemize}
	\item Prijs
	\item Gebruiksgemak
	\item Reviews
	\item Functionaliteiten
\end{itemize} 

\subsection{Google BigQuery}
Google BigQuery is de \emph{Datawarehouse} oplossing van Google met de focus op het mogelijk maken van het analyseren van de gegevens.  Volgens de website \url{https://cloud.google.com/bigquery} wordt het volgende statement gemaakt: ``BigQuery kan terabytes binnen enkele seconden scannen en petabytes binnen enkele minuten''. De informatie in Google BigQuery kan worden opgehaald met SQL queries. De kosten voor Google BigQuery is gebaseerd op de opslag voor alle gegevens, het streamen van de gegevens en het uitvoeren van de zoekopdrachten. De kosten voor de opslag bedragen \$0,02 per GB per maand. Daarnaast voor het streamen kost \$0,01 per 200 MB. Het uitvoeren van queries kost \$ 5 per TB.  Er kan geen schatting gedaan worden van de impact van deze kosten. Desondanks is wel in te zien dat de kosten erg variabel zullen zijn. De rapportage tool wordt gebruikt door de gebruiker van MoneyMonk en het is niet inzichtelijk hoeveel gebruik ze er van maken. 

\subsubsection{Google Data Studio}
Google BigQuery geeft je de mogelijkheid om grote hoeveelheden data op te slaan en snel op te halen. Google Data Studio geeft je de mogelijkheid om dashboards te maken op basis van deze data. Je kan de Google BigQuery eraan koppelen of je eigen database. Het geeft je de mogelijkheid om verschillende rapportages te defini\"{e}ren voor allerlei soorten inzichten. Deze rapporten kunnen visualisaties bevatten zoals grafieken op basis van de gegevens of andere wiskundige berekeningen. 

\subsection{Tableau}
Tableau bied datavisualisatie software met de richting op business intelligence. Deze software maakt het mogelijk om informatie te halen uit relationele databases, OLAP-kubussen, cloud-databases en spreadsheets. Tableau bied een REST API waar informatie vandaag gehaald kan worden. Dit betekent dat het mogelijk is om alle informatie van MoneyMonk in een Tableau omgeving te migreren op dagelijkse basis en dat MoneyMonk als proxy helpt om de gegevens van de gebruikers op te halen als rapport. Tableau online is beschikbaar voor een prijs van \$70 per gebruiker. Als MoneyMonk als enige gebruiker de gegevens doorstuurt aan de gebruiker blijven de kosten laag. Het is onduidelijk of deze constructie optimaal is en \"{u}berhaupt mogelijk.

\subsection{Microsoft BI/Power BI}
Microsoft BI is de business intelligence oplossing van Microsoft om data te visualiseren en inzichtelijker maken. Er kunnen verschillende soorten data gecombineerd worden, om in een visueel dashboard managementinformatie weer te geven. 